不畏中國恐嚇 台灣行政院長賴清德再強調自己是台獨工作者

不畏中國恐嚇 賴揆再強調自己是台獨工作者

2018/04/03 12:09

〔記者鍾麗華／台北報導〕中國國台辦昨痛批行政院長賴清德「頑固堅持台獨立場，是十分危險，也是不自量力的」，不過，賴揆不畏中國的恐嚇，今天在言論自由日活動，不僅全程以台語致詞，並再度表示，在民主的時代，任何人都可以說出自己對國家走向的想法、也可以主張台獨，他做為行政院長，到立法院備詢時誠心向立委報告，他確實是台獨工作者，因為他是鄭南榕的追隨者。

賴揆並說，沒有多久前，中國國家主席習近平打破任期限制，我們可以清楚看到現在的中國社會，跟台灣在第一次政黨輪替前、國民黨所統治的社會一樣，在言論自由日的今天，我們提醒中國要注意言論自由，因為這是普世價值。

賴揆表示，過去政府是言論自由的殺手，現在民主時代，政府應要扮演推手。過去戒嚴時代，有黨禁、報禁，出版品與電影要審查，沒有集會結社的自由，無法說出心裡的話、唱出想唱的歌，在學校不能說母語，只能說北京話，不然會被罰錢，布袋戲主角史豔文不是被藏鏡人打敗，而是被政府所打敗。

他也提到，鄭南榕1988年12月，在「自由時代周刊」，想要刊登台灣共和國憲法、主張台灣獨立，卻被當時國民黨政府認為是分裂國土、叛亂的行為，所以派侯友宜逮捕他，而鄭南榕的犧牲，喚回了大家對言論自由的重視，現在台灣的言論自由已有大大的進步，根據無國界記者組織調查，台灣的言論自由是亞洲第一名。
<自由時報>

其實國台辦係台灣仲有冇角色, 會唔會好似中聯辨咁令克台灣人憎, 期待有日蔡英文趕晒國台辦班撚樣返大陸 ＿

一講起佢就諗起做功德人

中華民國可以談論台灣獨立，英國可以談論蘇格蘭獨立，根本得大陸先敏感，之前仲大陸人瘋狂舉報同追擊台灣藝人

香港原本都唔敏感，但班左仔將大陸套政治風氣帶落嚟香港

最重要係連特區政府仲要附和左仔去追擊戴耀庭

國台辦本身就唔喺台灣
台灣點會俾大陸官員進駐

国务院台湾事务办公室
地 址：北京市宣武区广安门南街6-1号

乜國台辦響台灣有office咩？

自膠, 成日意為國台辦好似中聯辦咁係人地方說三道四添

干涉他國内政

應該係國台辦同港澳辦先有得比

香港班土共有乜表示
唔係粒聲唔出下話

香港人連台灣人都不如

賴清德自稱台獨工作者 新華社撰文批言語放浪

〔即時新聞／綜合報導〕行政院長賴清德日前再度表明是「台獨工作者」，卻惹來中國官媒「森七七」，甚至建議官方對賴發布通緝令，中國官媒《新華社》今天撰文三問賴清德，並批他言語放浪、不收斂。

《新華社》文中指出，賴清德近來言語放浪，被國台辦多次點明卻不收斂，稱他「身為行政主管，不以振興經濟、解民艱困為志業，卻一再以囂張言論挑釁中國，升高兩岸對立，如此角色錯亂所為何來？」

文章指出，賴清德自稱「台獨工作者」，「那麼請問這份工作是誰佈置（安排）的？」九二共識、保持兩岸關係和平發展是民意主流，賴清德卻對民意充耳不聞，其中國政策毫無建樹，讓人懷疑「賴清德坐擁台灣人民給的高官厚祿，卻心心唸唸只顧鋪墊個人政治前程，難道不是徹頭徹尾的極端利己主義者？」

其次，賴清德稱「台灣是主權獨立國家」，但出處何在？國際上又有幾人承認？「一個中國原則都是國際社會普遍共識，所謂『台灣主權獨立』純屬無稽之談，也從來沒有被國際社會接受過」。

文章批評，自詡「愛台灣」的賴清德，就任至今為民眾做過些什麼？文章痛批，台獨終歸是死路一條，挑釁一中紅線必然損害民生福祉、危害台海和平，譁眾取寵、執迷不悟必將受到人民的譴責和歷史的懲罰。
<自由時報>

唔見五毛既?

支共話台灣係中國一部份, 咁點解唔DQ佢?

黨媒又唔知點搵到d台灣民意
我淨係知大多數台灣後生仔都唔覺自己係中國人

反對台獨，反對共匪，中華民國統一中國